"Ik had geen idee dat hij zo veel van me hield," zei Harriet, overweegt de brief.
Een tijdje hield Emma haar vol stilte; maar begint de betoverende vleierij ervan te vatten brief misschien te machtig, dacht ze het het beste om te zeggen, "Ik stel het als algemene regel vast, Harriet, dat als een vrouw twijfelt of ze een man zou moeten accepteren of niet, ze zou zeker moeten weigeren hem.
Als ze kan twijfelen over 'Ja', moet ze 'Nee' rechtstreeks zeggen.
Het is geen staat om veilig te worden betreden met twijfelachtige gevoelens, met een half hart.
Ik vond het mijn plicht als vriend, en ouder dan jij, zo veel tegen je zeggen.
Maar stel je niet voor dat ik wil beïnvloeden U Oh!
nee, ik ben er zeker van dat je heel veel te aardig bent om te doen, maar als je dat zou doen vertel me gewoon wat ik het beste kan doen - Nee, nee, dat bedoel ik niet - zoals je zegt, iemands geest zou behoorlijk verzonnen moeten zijn - dat zou men niet moeten zijn aarzelend - Het is een heel serieuze zaak .-- Het zal veiliger zijn om 'Nee' te zeggen misschien .-- Denk je dat ik beter kan zeggen 'Nee?
'” "Niet voor de wereld," zei Emma, ​​vriendelijk glimlachend, "zou ik u adviseren?
hoe dan ook.
Je moet de beste beoordelaar zijn van je eigen geluk.
Als u zich geef de voorkeur aan Mr. Martin aan elke andere persoon; als je hem het meest denkt aangename man met wie je ooit in gezelschap bent geweest, waarom zou je dat doen?
aarzelen?
Je bloost, Harriet .-- Komt er iemand anders bij je op?
dit moment onder een dergelijke definitie?
Harriet, Harriet, bedrieg niet jezelf; loop niet weg met dankbaarheid en mededogen.
Op deze moment aan wie denk je? "
De symptomen waren gunstig .-- In plaats van te antwoorden, wendde Harriet zich af verward en stond peinzend bij het vuur; en hoewel de brief was nog steeds in haar hand, was het nu mechanisch verwrongen zonder achting.
Emma wachtte het resultaat af met ongeduld, maar niet zonder sterke hoop.
Om laatste, met enige aarzeling, zei Harriet-- 'Juffrouw Woodhouse, want u zult me ​​geen mening geven, ik moet het ook zoals ik het alleen kan; en ik ben nu heel vastbesloten, en eigenlijk bijna bedacht - de heer Martin weigeren.
Denk je dat ik gelijk heb? "
